Q: A ___ is a module of the OS that controls a specific device.


A:  device driver

=============

Q: The ___ scheduler is the part of OS that determines when processes run on the CPU cores.


A: scheduler (uses round robin algorithmn)

=============

Q: What stops a program from using a CPU without letting other programs from using it too. 

A: interrupt?

=============

Q: A process makes requests to the OS by invoking a _____.

A: system call

=============

Q: The memory used by a process is split into what three main sections?

A: text(the code), heap(everything else) and stack(local variables)

=============

Q: The OS maps 'virtual addresses' to 'physical addresses' in chunks called ___. These chunks are typically __ KB in size.

A: page, 4KB

=============

Q: A process that is not readg to continue because it is waiting for some event to occur (such as waiting for data to be read off a disk), such a process is in the ____ state.

A: blocked

=============

Q: The storage area of a storage device is divided into one more logical sections called ___.

A: partitions

=============


Q: Each partition has one special directory called its ___ directory.

A: root directory

=============

Q. Say on Unix system, we have two partitions: one mounted to /, the other mounted to /apple/banana. Which partition must have been mounted first? 

A. / - the root directory

the Unix system differs from the Windos system in that it has a root directory of /, and everything else is a sub-parition/directory of that parition.

IPC(Interprocess Communication)
files
pipes
sockets
signals
shared memory
